---
title: Deutschsprachiger Linux-Chat in der Matrix
date: 2018-09-20T19:13:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Chat
- Matrix
- Deutsch
slug: deutschsprachiger-linux-chat-in-der-matrix
---
Wie schon das eine oder andere Mal angemerkt, setze ich große Hoffnung auf das [Matrix-Protokoll](https://matrix.org/blog/home) wenn es um Chats geht. Daher rühre ich mal wieder die Werbetrommel und möchte auf den Raum #linuxdeutsch:matrix.org hinweisen.

Im Grunde genommen handelt es sich hierbei nur um einen Raum, in dem es hauptsächlich um Linux geht und in dem Deutsch gesprochen wird. Viele werden jetzt vermutlich denken, das das ja nichts Besonderes ist. Und ihr habt recht.

Aber... Aktuell sind dort 89 Konten eingeloggt und es wird sogar regelmäßig kommuniziert. Das ist schon mal mehr als es aktuell in vielen IRC-Kanälen und Jabber-Räumen der Fall ist. Zudem ist Matrix eben die Zukunft. Zugegeben die Aussage steht auf dünnem Eis und ist ziemlich subjektiv. Aber sie steht meiner Ansicht nach auf dickerem Eis als Aussagen, dass zum Beispiel Mastodon ein gleichwertiger Ersatz für Facebook ist. Oder das man problemlos anstelle von Twitter twtxt nutzen kann. Aber selbst wenn die Aussagen richtig sind, fehlen trotzdem die Nutzer (auf die Masse bezogen). Matrix kann dies, zumindest teilweise, mit Brücken, die Teil des Konzepts sind, in andere Netzwerke wie IRC oder Slack kompensieren. Somit spielt es im besten Fall keine Rolle was der Gesprächspartner nutzt. Und seien wir mal ehrlich. Jemanden von seinem Netzwerk zu überzeugen funktioniert doch zu 98 Prozent nicht. Lustigerweise kann ich aber, zumindest auf meinen Freundes- und Bekanntenkreis bezogen, die Aussage treffen, dass immer mehr Matrix nutzen.
